<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<contentitemdata.dancinggoat.articlepage>
  <ArticlePagePublishDate>2023-08-16 22:00:00Z</ArticlePagePublishDate>
  <ArticlePageSummary>
    <![CDATA[Este tipo particular de café, el Bourbon Arábica, ahora se vende solo en Japón. Ha sido revivido por entusiastas después de haber sido casi olvidado durante casi sesenta años.]]>
  </ArticlePageSummary>
  <ArticlePageTeaser>
    <![CDATA[[{"Identifier":"dbc6030d-fc1c-4fb9-84f3-3a35b3fe3f02"}]]]>
  </ArticlePageTeaser>
  <ArticlePageText>
    <![CDATA[<p id="isPasted">Este tipo particular de café, el Bourbon Arábica, es uno de las mejores variedades que puedes encontrar en Brasil, Salvador o Ruanda. Este café, ampliamente conocido y popular, se cultiva en tres mutaciones de color: bourbon rojo, naranja y amarillo. ¿Pero qué tiene que ver con el whisky estadounidense? Absolutamente nada, afortunadamente.</p><p>El nombre proviene del lugar de origen de esta maravillosa variedad, que es una pequeña isla en el Océano Índico llamada Réunion, anteriormente Bourbon. Los registros más antiguos que mencionan el café de esta encantadora isla volcánica provienen de comerciantes de la Compañía de las Indias Orientales y datan del comienzo del siglo XVIII. La primera exportación comenzó en 1718 y el café generalmente iba al puerto de Mokka en Yemen y luego a Europa. La exportación comenzó lentamente. Se enviaron menos de dos toneladas en 1724, pero aumentó rápidamente en el próximo siglo, alcanzando un pico de 2,440 toneladas de café por año.</p><p>El café, primero llamado Café du Roy, luego Café Leroy, se sirvió a reyes en la corte francesa y fue la marca preferida del autor clásico, Honoré de Balzac, quien disfrutaba de cuarenta tazas al día. O eso dicen...</p><p>La variedad Bourbon encontró su camino hacia América Latina alrededor de mediados del siglo XIX, donde gradualmente reemplazó la variedad etíope más antigua, el Arábica Típica, principalmente debido a su rendimiento 30% mayor. Mientras el Bourbon Arábica prosperaba en el mundo, la producción en Réunion disminuía lentamente pero de manera constante año tras año. Los agricultores simplemente optaron por cultivar caña de azúcar, té y vainilla en lugar de café, y así el año 1942 marca la última exportación de Bourbon Arábica desde la isla de Réunion. La última cosecha llegó ocho años después y luego la variedad fue olvidada incluso por los lugareños.</p><p>Después de casi sesenta años, un implacable especialista en café japonés de la Compañía de Café Ueshima descubrió 27 plantas originales y reinició la producción. El café resultante se llama Burbon Pointu. Se vende solo en Japón y ostenta el prestigioso título de Producto Premium por la Asociación de Café de Especialidad de Japón. También es bastante caro, a $35 por 4 onzas.</p><p>El Bourbon Pointu se destaca por su bajo volumen de cafeína y sabor delicado con ligera acidez, baja amargura, cuerpo completo y encantador sabor frutal a naranjas y mandarinas.</p><p>Solo podemos esperar que la isla de Réunion eventualmente regrese a su antigua gloria cafetera y también podamos disfrutar del Bourbon Pointu.</p>]]>
  </ArticlePageText>
  <ArticleTitle>
    <![CDATA[Orígenes del Bourbon Arábica]]>
  </ArticleTitle>
  <ContentItemDataCommonDataID>
    <GUID>1906d0f2-b8e2-4a39-b0a7-a9f8b0d644f3</GUID>
    <ObjectType>cms.contentitemcommondata</ObjectType>
    <Parent>
      <CodeName>OriginsOfArabicaBourbon-epwvew12</CodeName>
      <GUID>8b874690-2b06-4bf5-b363-8138de08fdfb</GUID>
      <ObjectType>cms.contentitem</ObjectType>
    </Parent>
  </ContentItemDataCommonDataID>
  <ContentItemDataGUID>c18c2a26-c9a0-4e71-9ed9-6f5d9356cf11</ContentItemDataGUID>
</contentitemdata.dancinggoat.articlepage>